學日文 （N5) 應唔應該上密集？

想去第一 度學，見佢有三個月完成N5 ，但就番上午到中午，好想學得快小小，但d時間有小小影響工作。
但如果上正常，要六個月，好似好耐咁

我

N5洗鬼密集咩 仲要影響到工作就仲搵笨

唔駛密集啦 n5好易

自學總好la
上完堂 咪又係靠自己課外努力温努力聽同睇日文

利申 第一上到高班，不過quit 左 決定自學落去 慳返d錢買日文書睇好過

N5就自學啦
好易

就係諗
佢N5 如果唔密集
要成6 個月先讀完 好似好曬時間咁 因為上密集我都仲有時間可以溫書，快d讀完個N5

我好蠢 要靠上堂

而家喺第一學緊N3
諗緊繼唔繼續好
因為N4全部都自修 覺得自學有效率好多
但平日又要番學 想每星期逼自己學少少

lm

岩呀 有上堂個感覺無咁虛

駛鬼6個月咩

佢個課程係要上6 個月 一星期好似得一堂 如果唔係上密集

N5背晒五十音，識少少日文字同句式已經得

咁自學啦不如

我只係背左50 音 平假名

咁點好 唔想自學！！

N5三個月，明呃錢加浪費時間

咁三個月 好過上6 個月

背埋片假 之後記下幾句文型
（可以上網睇下個n5 sample大概出咩再去背

我會自修背左先 但都想出去上堂

唔貴咩

影響到工作就唔好喇
不過我覺得開頭學日文上堂會好o的
學多一排先再自學都冇問題

因為日文其實都有音調
自己學有可能會發音方面會有機會唔太準
同埋基本功最好上堂打好個底先
打好個底咪再自學囉
亦都可以睇埋你自己對於日文呢樣野有冇興趣
冇興趣到時先再放棄

500 蚊一個月 我覺得唔算貴 幾公道

所以我都想上堂
但我覺得用6 個月上N5 好白痴咁
所以有d想上密集 3 個月

但係密集會影響到翻工

冇人叫你o係呢六個月時間入面剩係學n5 o既野
你可以邊學n5同時準備定n4 (呢部份靠你自學) o既野都得

咁照上！ 6 個月 點睇！ 進度慢就靠自己溫住先 咁？

是但啦，最多咪轉番PT was 好多藉口比自己偷懶

學語文除左老師指導之外
最緊要就係靠自己課後o既溫習同練習

咁不如上6 個月 剩低時間自己溫下N4既野

巴打呢個方案唔錯

你又知我巴打

讀梗 同學好多都係一路part time一路讀
我覺得上密集起碼自己會keep住去記 隔一日就上堂就似以前返學咁 反而覺得6個月拖得太長先難學

所以我都好想讀密集 但係佢係早晨至下午 巴打你上緊初級 n5 果個？

第一多吾多女

吾 咩呀 ... 屌你老味咩 想溝女都打好d字先

我由n5開始係第一讀到依家n4 冇辦法讀呢個真係冇得返全職 都有人因為咁轉返6個月個啲。。

即係你係番一星期一堂果d？ 上六個月果隻？

我依家就係諗緊要番 密集定係一星期上一堂星期六果種

我讀密集 因為我想專注學快啲 然後考能力試

巴打果班密集 d年紀層係大唔大？

樓上個巴

巴打你唔洗番full time咩 同埋d同學

唔大 好多都係20左右 唔少係岩岩大專大學畢業咁

答下嗲先
試場嘅話咩年紀都有，由坐櫈吊腳小朋友去到退休人士我都見過

打算考到目標n2就開始全職 不過如果你本身有份工嘅 我覺得你都可以諗下6個月嘅 到時如果讀讀下唔想繼續 都唔會冇左原本份工

係啊個陣我隔離坐左個小妹妹一齊考n5

有d怕上密集然後全部年紀層都勁大 到時一定好悶

巴打考咩

真心想知 但番135就唯有番pt

N1
我係太毒，追星追到上曬腦
另外我做過試場打雜 所以...
（利申 真絲

上一星期一堂果d四個鐘密集班算喇

對絲打只有崇拜

咁勁 我係未開始 你己經n1 我睇動漫昨 好小追星

一星期上一堂 都上成 6個月

靠睇日漫自學緊
間唔中會睇下文法書
進度好慢 生字又成日唔記得

密集班正 慳時間
利申：密集到N1

咪又係毒撚一個

咁啱嘅 我都會睇

又或者咁講
讀讀o下如果唔想靠先生o既咪轉番自學
都冇咩大損失

我日X一星期上兩堂
識到同學一齊溫易D

我都係半毒 鍾意睇 你學左幾耐 先咁勁?! N1

巴打係邊間讀？

密集好似進步得快好多 同埋會有學習氣氛d咁

睇下動漫 追下星4年咁
膽粗粗咁報左考 又死好彩 依家諗翻我都唔知當初哪來的勇氣

屌買みんなの日本語睇啦

自學唔係人人得

要好自律

依家上岸咪好 我地相差四年

所以我先諗緊要唔要上密集

邊間唔講啦
有密集班嘅都係得嗰幾間
我讀過兩間
最重要自己有心有時間讀
就算唔係密集班都要報日本人教師嘅班

建議上一排熟習下聽老師講,同比老師糾正下讀音先
之後可以開始全速自學
N5句型太少,而生字係無得逼,要慢慢黎
所以與其上堂,不如每日抽0.5-1hr出黎自己學
音速日語d pdf notes係整理內容方面係幾好

巴打覺得密集係唔係好好多?
因為半年上一完一個n5真係覺得好慢

想上堂就去啦 每個人學習方式唔同 邊上堂邊自學 你隨時仲快過我上岸

加油！

我一堂都無上過所以係靠4年日日聽同睇

問題唔在於你想上n幾
係你學日文 唔自律單用一個禮拜一堂
9成變左 上堂識日文 落堂變低B

上左n5就一年

好慢

自學好難喎，有d 真係靠上堂點醒

自學唔會理解到，可能蠢

助詞好難

等我半年後上黎同你講學成點

一年... 巴打一星期上幾多？

N3易過N5，有得睇漢字，六個月唔難

第一上密集上到高班 因為畢業上上下高班冇再上
幾鍾意上個堂 雖然辛苦但真係迫到你上
但如果影響工作同你自己其實冇時間睇日文野既
咁好似又冇乜意思

利申 都係蠢底 如果有時間都想上番 但決定遲啲自學番 自己掌握番節奏 日文已經係最多資源最易自學既一種語言

我都心郁郁 好奇一問 咁巴打上集密果段時間係唔係番唔到ft？

你既番唔到係差幾多時間？
我個陣n5大部分時間都上到
去到n4有時連續上唔到
咁老實講n5冇上哂都ok既
有同學都次次番工要早啲走
你提早同先生講會早走 寫定功課俾你

不過好老實上n5個陣我多啲時間放落去溫書 同睇日文野 但到n4冇時間 密集堂又開始chur 就收得辛苦

雖然我係絲

我依家想上密集n5 但係佢要 上午 10點去到下午2點
你個時應該都係大概差唔多既時間？ 密集班

同我個處境一樣
自己就時間囉

暫時第一俾我感覺幾好 幾多靚女下

N5

係呀 我意思係你每堂番唔到幾多

不過樓主可以學我咁既
我都係n5班
不過我日日都背好多生字 句式
所以上堂個啲小學雞字我都識哂

到時可能你n5完咗 但係你日文能力已經好好

JC/E/S絲

第一唔係要上一年先n5咩

巴打上緊咩？密集一 三 五？

一堂

我就係怕咁 要上半年／一年都未完個n5
寧願忙小小 一星期上三日咁上密集 讀完n5佢

我上緊日經 n 5
不過進度好慢 氣氛都 hea

我上一星期一堂咋
我都真心覺好慢

不過其實都係佢教緊基本功既時候
你自己每日抄下生字 句式
咁樣我相信到時我n5完 都可能有n3實力

喺第一報咗一星期一堂嘅班

我由日經轉第一
感覺第一好啲

都幾多囡囡下

我想要仔仔多啲
但唔好毒撚

me

我三月先上第一堂

點好法？
我三月尾完 n5 , 或會考慮轉

我二月頭上咗
絲打太子？

度度都有女
不過咪又各自各獨座
上堂無咩互動識唔到

我暫時都係上咗幾堂
所以講唔到啲咩
你自己諗下啦

點都好過同班死毒撚 小學雞一齊上堂既

旺角

你報左 密集 定係一星期一堂？ 可能會做同學

例如 學習氣氛 ， 上堂互動咁
日經呢邊啲人個個趕住走咁
都未話落堂就執哂嘢

一星期一堂

到底上密集定係一星期一堂好 上面幾位巴絲都係上一星期一堂咁

心得：

初學：去上兩堂學咗啲日本人發音先，發音最緊要，有啲人學到N2N1都唔知原來自己一直發錯ダ、リ、シ、ン呢啲音
N5：自學
N4 - N2：求其搵間有日本人教嘅學校學，呢幾個stages最辛苦，努力啲背下生字，做多啲listening，模仿啲日本人講嘢，上到N2就舒服好多
N2上N1：自學，因為主要都係背
N1再上：有好多方法，可以去日本再讀，或者自己睇下新聞、睇下書，自己研究，讀到N1先再諗啦（其實N1都仲係好basic）

同埋一定要睇開動漫日劇嗰啲先好學，如果唔係好難學得成

我仲諗緊報一星期一堂好定係上密集 如果一星期一堂會做同學

一星期一堂都有好多時間喎
點會咁易同一班

pasona 好似好貴？

我見佢初班都係一個月＄450 仲平過第一

又無諗過呢個問題 自膠

班班唔同好難講既
我第一呢班暫時都幾好
反而我就唔鐘意出聲互動

不過最緊要都係自己努力架啫

等你上完包膠

呢個問題我都諗過
但正常你都有正職或者係學生
點會咁多時間讀密集

agger

根本無咩可能1 3 5 咁樣讀

咪就係
除非無業或者做緊兼職

連登仔個個天才 唔洗溫考n5都合格
其實個底我覺得出去學好啲
因為個底唔夠好 好影響後邊

咁岩呢排轉緊工 可以番住pt先 所以先有咁既考慮

本來我處景同你差唔多
都考慮過讀密集
宜家應該照一星期一次算了， 無時間

咁最後點? 依家上緊一星期一堂好唔好
其實我好怕一上堂成班都師奶 悶死

其實係唔係師奶都咁悶
我之前去上全部都係後生嘅
不過一係有朋友 就算冇都唔會出聲
所以係唔係師奶根本冇分別

正常你上去讀都唔會有咩互動
自己聽書落堂咁

你expect有仔仔一齊玩?

諗諗下我都覺得一星期一堂好慢
讀完個n5要一年

不過我大學都有野做 好驚難夾時間

Hello

讀好啲溝日本妹好過啦

樓主日文咩程度?
1.唔睇字幕聽到嗎？
2.平時口講講到嗎?
3.50音背了嗎？
4.打到日文字嗎？

除非你去工聯會嗰啲上 ， 一定唔會多師奶
都睇埋你上嘅時段
多數都係十幾廿歲嘅人
如果夜晚咪 上班族多啲

無錯
所以我試想轉間 學習氣氛好啲嘅學校
如果悶就邊間都一樣啦

慢都無計
大學狗 跟住出嚟做社會狗
邊有時間讀密集

呢個係真 我好彩呢班同學好岩傾讀得好開心 同埋腥些又好 同老師同學都好 都好多交流 放break好似中學小息咁大把野講 唔會落堂即走（除非趕住返pt ）咁嘅環境學都開心啲

漢科

個個都後生

吓 點解會咁?
正常就大家唔理大家
上堂聽書 落堂走人架喎
咁奇怪既

呢間未聽過
有冇detail?

東大日本語？

原來係咁 仲諗住會識到d朋友一齊交流學咁

可能全部都係由n5新班一齊升到依家n4都讀左半年 一星期見3日好難唔熟 而且大家年齡又差唔多 定係得我個班係咁 應該唔會掛

仔女都無所謂 但如果有差唔多大既朋友會學得開心好多咁

只背左50音,.. 聽日文只會聽得明好常見既字同句咁

正路係跟老師打好個底,之後自己學埋落就已經OK

1星期見3日唔怪之得

你哋上堂有無分組互動先
無 只係聽老師講嘢都 frd,到可能班入面有啲 yo 嘅同學？

好羨